%@metapost:rectangl.mp
\begin{myenumerate}
\item Parmi les expressions suivantes, lesquelles représentent l'aire du rectangle dessiné ci-dessous :
\[ (2+x)x \qquad ; \qquad  x^2 \qquad ; \qquad x^2 + 2 \qquad ; \qquad x^2 + 2x \qquad ; \qquad x^2+4\]
\item
\begin{enumerate}
\item Parmi les expressions suivantes, lesquelles représentent le périmètre du rectangle dessiné ci-dessous :
\[ x + 2 + x+ 2 +x \quad ; \quad  x+2 +x +2+ x +x \quad ; \quad 2(2x+2) \quad ; \quad 4x+ 2 \quad ;
 \quad 4x+4 \quad ; \quad 2(2x+2)\]
\item Sachant que le périmètre est 24~cm, calculez $x$. Quelle est alors l'aire du rectangle ?
\end{enumerate}
\end{myenumerate}
\begin{center}
\includegraphics{rectangl-1}
\end{center}